---
title: >-
    شمارهٔ ۶۳۵
---
# شمارهٔ ۶۳۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به هر ناجنس چون طوطی دل ما کی سخن دارد</p></div>
<div class="m2"><p>کسی همرنگ ما باید که ما را در سخن آرد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>غیورست آن شه خوبان و غیر اینجا نمی‌گنجد</p></div>
<div class="m2"><p>کسی گیرد عنان او که دست از خویش بگذارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به غیر از عشق خونخوارت کسی غمخوار ما نبود</p></div>
<div class="m2"><p>سر مجنون به غیر از ناخن شیران که می‌خارد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>رسید آن جنگجو مست و عرق میبارد از عارض</p></div>
<div class="m2"><p>دلا در گوشه یی بنشین که هر سو فتنه می‌بارد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دل ما خرمن عشق است و ما خود خوشه چین اهلی</p></div>
<div class="m2"><p>چه غم داریم اگر ما را به یک جو خواجه نشمارد</p></div></div>